[全世界人入]《「義勇軍」關於「727元朗行動」之行動大綱》

致義勇軍成員（及未來的義勇軍成員）：
「義勇軍」指揮中心現發佈關於「727元朗行動」之行動大綱，詳請如下：

1.本次任務性質為「護衛」。

2.本次任務分成兩個階段：「護衛階段」及「撤離階段」。

－2.1：於「護衛階段」，「義勇軍」將會與遊行人仕一同起步，向元朗站前進。
－2.1.1：本階段重點在於確保遊行路線的暢通及安全。
－2.1.2：紅旗隊將行進於遊行隊伍前頭，以作開路。
－2.1.3：黃旗隊將行進於遊行隊伍中央，運送物資、治安紛察或引路等後勤支援。
－2.1.4：黑旗隊將行進於遊行隊伍後方，保持待命，聽從指揮進行流動的武力支援。

－2.2：於「撤離階段」，「義勇軍」將會留守於元朗西鐵站，進行維安工作。
－2.2.1：本階段重點在於確保遊行人仕及記者均得到安全撤離。
－2.2.2：「義勇軍」成員將留守直至遊行人仕及記者均得到安全撤離後，方作解散。
－2.2.3：紅旗隊伍請負責把守西鐵站出入口 及 分派小組巡邏YOHO MALL各主要出入口，進行哨戒及主要維安工作。
－2.2.4：黃旗隊伍請負責確保西鐵站人群秩序、疏導人流、進行後勤支援。
－黃旗隊伍請多與車站職員合作，互相配合
－2.2.5：黑旗隊伍請留守西鐵站內（閘外）待命，聽從指揮進行流動的武力支援。

3.當衝突發生時：
－紅旗隊伍將會成為主要的防守力量，負責防守各出入口，牽制襲擊者的行動，爭取時間。
－黑旗隊伍將會成為進攻力量，聽從指揮。以打開疏散空間優先，以反擊並驅散襲擊者為後備方案。
－黃旗隊伍將會負責後勤支援。包括但不限於：運送物資 及 疏導人流 等。

4.請各隊伍依照以下條件進行編制和行動：
－最少十人一組。
－隊長請於背包插上該隊隊色之旗幟，方便帶領行動及辯認身份。
－各隊伍成員可於遊行起點之水邊村遊樂場向隊長領取該隊隊色之肩帶，方便配合行動及辯認身份。
（由於物資短缺，非常歡迎參與者帶備 紅 或 黃 或 黑 的布料，分享使用。）

<1>
附1．成員請注意以下行動操守：
一．不得主動使「無關人等」（非示威者，非義勇軍成員者亦非襲擊者）受到生理傷害。

二．（當物主是上述之「無關人等」時）行動結束後，不得在物主所不知情或不同意的情況下，私藏行動中所得到的任何財物。而行動中得到之財物應在行動結束時置於原地。

三．不得棄護衛對像於不顧，使護衛對像陷入危險。

四．護衛對像包括：TVB、東方、文匯、大公*以外*之新聞媒體人員。

<2>
1.請「『義勇軍』成員」跟從上述大綱行動，並遵從在場指揮人員（背包插旗並手持無線電者）的指示。
2.亦還望「非『義勇軍』成員」儘量理解和互相配合。有需要時，歡迎示威者、記者朋友等尋求「『義勇軍』成員」的協助。
3.「義勇軍」樂於接受一切援助。即使只有一句打氣，或一支水，亦大大地堅定了「義勇軍」於抗爭路上的士氣。
4.「義勇軍」永遠歡迎有志之士綁上肩帶，投身革命行列，為自由和公義、人權和尊嚴奮戰。

謹此，「義勇軍」指揮部代表「義勇軍」全體，向所有戰友致敬。

《義勇軍宣言》

致香港人、中國人，以及所有有志追求自由與公義之士：

我城香港，正值危急存亡之秋。

政制腐敗、污吏當道。港共政權為討好共產黨主子，屢推惡法，妄行暴政，以體制打壓異己，構建虛假的繁榮景象自欺欺人。人民議會空有「人民」「民主」之言，卻用人唯親，排斥忠良。香港的文化不被尊重，語言受到矮化，種族被人岐視，思想受到鉗制。香港社會，怨聲載道，民不聊生。

在港府撐腰下，香港警察濫權暴行更是無日無之。港共警隊是非不分，濫用職權，徇私枉法，三番四次向香港民眾施行暴力，單方面向人民發洩仇恨，卻又對自衛反抗的香港民眾口伐筆誅。更甚者，身為執法公僕竟公然勾結黑幫勢力，裡應外合，互相串通，攻擊平民大眾，意圖散佈恐慌，威嚇心向自由的香港民眾。受襲者更包括兒童及孕婦。人民公僕行事居然如此卑鄙，令人髮指。

港共政權已再無讓人民信服的理據，港共警隊的誠信與威信亦已盡失。人民受盡極權打壓，生而為人之權利與尊嚴一再受到污衊。

然時機已到！今乃香港民眾與世界人民面對極權最為團結之時，亦是我等受盡壓逼者力量至大至盛之時！

近百年前，中山先生曾言：「世界潮流浩浩盪盪；順之則昌逆之則亡。」百年過去的今日，我等「義勇軍」眾，誓承先人遺志，追隨世界潮流，力建自由的民主之國。爭取公義，捍衛尊嚴！由黑旗、紅旗、黃旗所領之香港十八區同胞，在此聯合宣告：「義勇軍」正式成立，並於727元朗一役會師。此後，我「義勇軍」眾誓當人民的盾牌，對抗極權的長矛，勇往直前，義無反顧！

追求自由的人、
追求公義的人、
受盡打壓的人、
心有不甘的人，奮起吧！加入革命的行列！
不再讓極權暴政趾高氣揚，不再讓子孫後代卑膝為奴！

我們不怕受傷，我們不怕流血；
我們不會屈服，我們不會退縮！

自由人啊，跟隨紅黑黃三色的革命旗幟！同舟共濟，共同進退！

雖滿路荊棘，然我等心懷夢想者：必．將．勝．利！

致香港人、中國人 以及 所有有志追求自由與公義之士，初次見面：

「義勇軍」乃721元朗無差別襲擊及上環鎮壓後，由港九新界各地志士聯合組成的組織。雖人數小而意志堅。為讓大眾更為認識「義勇軍」。我等現將以Q&A形式為大家解釋「義勇軍」的制度和目標，並解釋「義勇軍」的行動大綱。希望以「義勇軍」的旗幟，為世界各地有意追求自由與公義之士定下路標，聯合各地的志士義士，組成龐大的反抗力量，向世界展示香港人追求人權的意志：

Q：「義勇軍」都是些甚麼人？
A：「義勇軍」的成員可以說是甚麼人都有。我們不問種族和膚色、年紀和職業、宗教和語言。只要是心向自由的人都無任歡迎。

Q:現在還可以加入「義勇軍」嗎？該如何加入？
A:當然可以，我們永遠歡迎有志之士。在接下來的遊行活動中，「義勇軍」均會向成員發佈「護衛任務」。只要在遊行起點，尋找 紅色 黃色 黑色 旗幟或肩帶的隊伍，在手臂上綁上你想加入的顏色的肩帶，你就是「義勇軍」的一員。

Q：紅色？ 黃色？ 黑色？有甚麼差別嗎？
A：在「義勇軍」中，紅隊、黃隊、黑隊均是地位平等的戰友，但各自負責的範疇各有不同：
－紅隊，是「義勇軍」的中堅力量。紅隊的義士往往會站在前線，作為戰友的盾牌與各種全副武裝的敵人對峙。甚至要盡全力抵抗襲來的敵人，維持戰線，保護其他戰友的安全。紅隊會適合做好了受傷的心理準備的義士。
－黃隊，可以說是持久戰的最關鍵，因為黃隊負責的是後勤戰略。黃隊的成員需要四處奔波為前線籌措和派發物資，運送裝備，傳達送息。亦會協助疏導一般示威者的行進和撤離。當出現傷者的時候，黃隊可以為救護人員指示傷者位置和開路。在需要長期堅持的持久戰，黃隊的成員將會是確保戰士們續航力的關鍵血脈。所以黃隊適合希望在後方從事支援工作的熱心人士。
－至於黑隊，黑隊的戰士都是戰意最高昂的人。他們蓄勢待發，如箭在弦。如果紅隊是戰友的盾牌，黑隊就會是戰友的長矛。這群做好準備流血流汗的死士，可以在艱苦的圍堵中奮勇衝前，為其他戰友開路讓他們撤離；也可以BE WATER，配合紅隊的陣線包圍來勢洶洶的敵人；更預備好隨時向敵人的重點區域滲透突擊，一把捏住敵人的心臟。黑隊沒有適不適合加入之分，只有預備好和未預備好之分。

Q：聽起來就是一些激進組織和危險份子？
A：正相反。有所謂「止戈為武」。武力應該是用來追求高尚的目標所用。而「義勇軍」正以「理性行動」主導，適當地使用武力，用以確保戰友的安全為主。在現時，「義勇軍」的行動類形就只有「護衛」「維安」和「緊急支援」三種。

Q：你提到「在現時」，代表「義勇軍」未來的行動可能會超於「理性行動」？
A：「義勇軍」不會脫離「理性行動」的原則，但不否定從「被動」變成「主動」的可能性。至於可能性的高底，則是取決於港府、港警和各大政治勢力了。
不過有一點可以擔保，「義勇軍」絕不是恐佈分子。
我們絕不會傷害無辜群眾，我們絕不會私掠財產，我們絕不會散佈恐懼。我們只會用我們的方式，幫助所有來尋求我們幫助的人。

Q：說回正題：「護衛」「維安」「緊急支援」有甚麼差別？
A：「護衛任務」:
－「義勇軍」在發佈「護衛任務」後，會負責在該次的遊行、示威、佔領等活動中，儘量保障每一位示威者的人身安全，進行掩護。直至絕大部分示威者均安全撤離為止。

「維安任務」:
－「義勇軍」在發佈「維安任務」後，會於「存在明顯治安隱憂的地帶」進行維持治安的巡邏或直接干預。持續數小時，或至該區的治安隱憂消除為止。
－「存在明顯治安隱憂的地帶」可能是：有人意圖破壞公物或民間機關的地帶；有人意圖攻擊政見不合者的地帶；有警察或公務人員意圖使用武力行為的地帶 等。
－而「義勇軍」的直接干預手段包括：人權監察；協助調停；分隔衝突雙方；對帶有明顯攻擊性（例如持有武器 或 正在破壞公物或民間機關）的一方進行驅散 等。

「緊急支援」:
－當網絡上出現關乎人命或人身安全的緊急求助時，「義勇軍」會盡快趕到現場，或進行一切可行的支援工作。
而受理的緊急求助內容可能是：自殺預警；出現無差別攻擊；或「警冒人員」（指自稱警務人員執勤而未能出示事份證明的犯罪分子）對群眾施行暴力 等。

Q：聽起來，你們是想取代警察啊？
A：香港警隊已經失去了一切令人信服的理據和誠信。97前的人民公僕今日已經淪落成政治鬥爭的工具，被用以維持政權的統治，建構虛假的繁華境象。但社會一定會需要人維持治安，對抗無法無天，無孔不入的黑勢力和滋事分子。在今日動盪的香港更甚。於是「義勇軍」就在一群有著這種共識的人的努力下創立了。
直至香港警務處回復維持治安的機能，政治中立，不帶仇恨，尊重人權之前，「義勇軍」均會一直活躍。「義勇軍」的出現，正是警察機能的失效所促成。

Q：聽起來你們很有志向，但其實你們也不就是政治鬥爭的工具嗎？
A：「義勇軍」不會否定這種說法，然而亦不全然正確。可以參考義勇軍同樣於今日上載的《義勇軍宣言》，你一定能夠了解更多關於義勇軍的起源。

希望通過上面的問題，可以讓大眾更了解「義勇軍」
1.「義勇軍」歡迎示威者、記者朋友等有需要時尋求我們的協助。
2.「義勇軍」樂於接受一切援助。即使只有一句打氣，或一支水，亦大大地堅定了「義勇軍」於抗爭路上的士氣。
3.「義勇軍」永遠歡迎有志之士綁上肩帶，投身革命行列，為自由和公義、人權和尊嚴奮戰。

謹此，「義勇軍」指揮部代表「義勇軍」全體，向所有戰友致敬。

push

加油！

雖然我係p牌仔,但係都唔該大家幫幫手推爆佢

繼續推

仲有手足介唔介意幫手係like第一篇文,如果唔係好似會沉?

推

會唔會太長

冇呀,我擔心三篇文分開嘅話, 啲人可能會睇啲唔睇啲, 諗住全部放曬喺同 同一個post嘅話至少唔會推走太多其他post先